{"first":{
  "question":"Olet päättänyt muuttaa omaan asuntoon mitä sinun tulee tehdä?",
  "background":"background_10",
  "person":"character_6",
  "face":"face_uncomfortable",
  "fore":"null",
  "answers":["minun pitää tehdä osoitteenmuutos ilmoitus","en tee yhtään mitään"],
  "minun pitää tehdä osoitteenmuutos ilmoitus":"ilmoitus",
  "en tee yhtään mitään":"first",
  "minun pitää tehdä osoitteenmuutos ilmoitusColor":"green",
  "en tee yhtään mitäänColor":"red"},
  "ilmoitus":{
    "question":"minne teet osoitteenmuutoksen?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_uncomfortable",
    "fore":"null",
    "answers":["postiin","kelaan","teen ilmoituksen kaupan ilmoitustaululle"],
    "postiin":"posti",
    "kelaan":"ilmoitus",
    "teen ilmoituksen kaupan ilmoitustaululle":"ilmoitus",
    "postiinColor":"green",
    "kelaanColor":"red",
    "teen ilmoituksen kaupan ilmoitustaululleColor":"red"},
  "posti":{
    "question":"millä tavalla ilmoitat postille osoitteenmuutoksesta?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_surprised",
    "fore":"null",
    "answers":["postin nettisivujen kautta","menen itse postiin"],
    "postin nettisivujen kautta":"sivusto",
    "menen itse postiin":"postikonttori",
    "postin nettisivujen kauttaColor":"green",
    "menen itse postiinColor":"green"},
  "sivusto":{
    "question":"olet täyttänyt ja lähettänyt osoitteenmuutoksen postin sivujen kautta. Mitä seuraavaksi?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_confused",
    "fore":"null",
    "answers":["kotivakuutuksen siirtäminen uuteen asuntoon","sähkönsiirto uuteen asuntoon.","uuden osoitteen ilmoittaminen palveluihin joita käytän","ilmoitan presidentille uuden osoitteeni"],
    "kotivakuutuksen siirtäminen uuteen asuntoon":"vakuutus",
    "sähkönsiirto uuteen asuntoon.":"sahko",
    "uuden osoitteen ilmoittaminen palveluihin joita käytän":"palvelut",
    "ilmoitan presidentille uuden osoitteeni":"sivusto",
    "kotivakuutuksen siirtäminen uuteen asuntoonColor":"green",
    "sähkönsiirto uuteen asuntoon.Color":"green",
    "uuden osoitteen ilmoittaminen palveluihin joita käytänColor":"green",
    "ilmoitan presidentille uuden osoitteeniColor":"red"},
  "postikonttori":{
    "question":"menet posti konttoriin mitä teet?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_happy",
    "fore":"null",
    "answers":["kysyn henkilökunnalta miten toimin","ilmoitan, että haluan täyttää osoitteenmuutos lomakkeen","jään pelaamaan puhelimellani"],
    "kysyn henkilökunnalta miten toimin":"tehty",
    "ilmoitan, että haluan täyttää osoitteenmuutos lomakkeen":"tehty",
    "jään pelaamaan puhelimellani":"postikonttori",
    "kysyn henkilökunnalta miten toiminColor":"green",
    "ilmoitan, että haluan täyttää osoitteenmuutos lomakkeenColor":"green",
    "jään pelaamaan puhelimellaniColor":"red"},
  "tehty":{
    "question":"olet ilmoittanut osoitteenmuutoksen. mitä seuraavaksi?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_happy",
    "fore":"null",
    "answers":["kotivakuutuksen siirtäminen uuteen asuntoon","sähkönsiirto uuteen asuntoon","uuden osoitteen ilmoittaminen palveluihin joita käytän","ilmoitan presidentille uuden osoitteeni"],
    "kotivakuutuksen siirtäminen uuteen asuntoon":"vakuutus",
    "sähkönsiirto uuteen asuntoon":"sahko",
    "uuden osoitteen ilmoittaminen palveluihin joita käytän":"palvelut",
    "ilmoitan presidentille uuden osoitteeni":"tehty",
    "kotivakuutuksen siirtäminen uuteen asuntoonColor":"green",
    "sähkönsiirto uuteen asuntoonColor":"green",
    "uuden osoitteen ilmoittaminen palveluihin joita käytänColor":"green",
    "ilmoitan presidentille uuden osoitteeniColor":"red"},
  "vakuutus":{
    "question":"sinun pitää vaihtaa kotivakuutus \/ hankkia korivakuutus uuteen asuntoosi. Miten hoidat asian?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_uncomfortable",
    "fore":"null",
    "answers":["menen fyysisesti käymään vakuutusyhtiön konttorilla","soitan vakuutus yhtiöön","valitan internetissä, kuinka kaikki on vaikeaa hoitaa"],
    "menen fyysisesti käymään vakuutusyhtiön konttorilla":"kaynti",
    "soitan vakuutus yhtiöön":"soitto",
    "valitan internetissä, kuinka kaikki on vaikeaa hoitaa":"vakuutus",
    "menen fyysisesti käymään vakuutusyhtiön konttorillaColor":"yellow",
    "soitan vakuutus yhtiöönColor":"green",
    "valitan internetissä, kuinka kaikki on vaikeaa hoitaaColor":"red"},
  "kaynti":{
    "question":"Saavut konttorille mitä teet?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_1",
    "face":"face_happy",
    "fore":"fore_7",
    "answers":["kiilaan itseni ensimmäiseksi","odotan omaa vuoroani ja kerron asiani virkailijalle"],
    "kiilaan itseni ensimmäiseksi":"viha",
    "odotan omaa vuoroani ja kerron asiani virkailijalle":"ohi",
    "kiilaan itseni ensimmäiseksiColor":"red",
    "odotan omaa vuoroani ja kerron asiani virkailijalleColor":"green"},
  "viha":{
    "question":"sinua pyydetään rauhoittumaan ja odottamaan kaikessa rauhassa omaa vuoroasi",
    "background":"background_10",
    "person":"character_1",
    "face":"face_sad",
    "fore":"null",
    "answers":["tottelen ja odotan omaa vuoroani jolloin kerron asiani virkailijalle","en tottele vaan lähden pois haukkuen kaikkia"],
    "tottelen ja odotan omaa vuoroani jolloin kerron asiani virkailijalle":"ohi",
    "en tottele vaan lähden pois haukkuen kaikkia":"poissa",
    "tottelen ja odotan omaa vuoroani jolloin kerron asiani virkailijalleColor":"green",
    "en tottele vaan lähden pois haukkuen kaikkiaColor":"red"},
  "ohi":{
    "question":"olet saanut hoidettua asiasi. mitä teet seuraavaksi?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_happy",
    "fore":"null",
    "answers":["sähkönsiirto uuteen asuntoon","uuden osoitteen ilmoittaminen palveluihin joita käytän","ilmoitan presidentille uuden osoitteeni","muutan"],
    "sähkönsiirto uuteen asuntoon":"sahko",
    "uuden osoitteen ilmoittaminen palveluihin joita käytän":"palvelut",
    "ilmoitan presidentille uuden osoitteeni":"ohi",
    "muutan":"muutto",
    "sähkönsiirto uuteen asuntoonColor":"green",
    "uuden osoitteen ilmoittaminen palveluihin joita käytänColor":"green",
    "ilmoitan presidentille uuden osoitteeniColor":"red",
    "muutanColor":"green"},
  "poissa":{
    "question":"et saanut hoidettua asiaa mitä teet seuraavaksi?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_sad",
    "fore":"null",
    "answers":["yritän siirtää vakuutusta","sähkönsiirto uuteen asuntoon","uuden osoitteen ilmoittaminen palveluihin joita käytän","ilmoitan presidentille uuden osoitteeni","muutan"],
    "yritän siirtää vakuutusta":"vakuutus",
    "sähkönsiirto uuteen asuntoon":"sahko",
    "uuden osoitteen ilmoittaminen palveluihin joita käytän":"palvelut",
    "ilmoitan presidentille uuden osoitteeni":"poissa",
    "muutan":"muutto",
    "yritän siirtää vakuutustaColor":"green",
    "sähkönsiirto uuteen asuntoonColor":"green",
    "uuden osoitteen ilmoittaminen palveluihin joita käytänColor":"green",
    "ilmoitan presidentille uuden osoitteeniColor":"red",
    "muutanColor":"red"},
  "soitto":{
    "question":"soitat vakuutus yhtiöösi ja selität asiasi. Virkailija esittää turva kysymyksen mitä teet?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_happy",
    "fore":"null",
    "answers":["vastaan kysymykseen, jotta voin hoitaa asiani","en vastaa kysymykseen vaan suljen puhelun","tiedustelen miksi kysymys kysytään ja vastaan selityksen jälkeen siihen."],
    "vastaan kysymykseen, jotta voin hoitaa asiani":"kysytty",
    "en vastaa kysymykseen vaan suljen puhelun":"poissa",
    "tiedustelen miksi kysymys kysytään ja vastaan selityksen jälkeen siihen.":"kysytty",
    "vastaan kysymykseen, jotta voin hoitaa asianiColor":"green",
    "en vastaa kysymykseen vaan suljen puhelunColor":"red",
    "tiedustelen miksi kysymys kysytään ja vastaan selityksen jälkeen siihen.Color":"green"},
  "kysytty":{
    "question":"virkailija tiedustelee uuden asuntosi tietoja?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_uncomfortable",
    "fore":"null",
    "answers":["vastaan kysymyksiin asiallisesti","valitan virkailijalle kun hän kyselee liikaa","sanon ettei minulla ole juuri nyt tietoja ja soitan myöhemmin uudelleen"],
    "vastaan kysymyksiin asiallisesti":"ohi",
    "valitan virkailijalle kun hän kyselee liikaa":"kysytty",
    "sanon ettei minulla ole juuri nyt tietoja ja soitan myöhemmin uudelleen":"poissa",
    "vastaan kysymyksiin asiallisestiColor":"green",
    "valitan virkailijalle kun hän kyselee liikaaColor":"red",
    "sanon ettei minulla ole juuri nyt tietoja ja soitan myöhemmin uudelleenColor":"yellow"},
  "sahko":{
    "question":"Haluat uuteen asuntoosi sähköt toimimaan. Mitä teet?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_happy",
    "fore":"null",
    "answers":["käytän naapurin sähköä","soitan sähköyhtiöön","täytän sähköyhtiön nettisivuilla kaavakkeet"],
    "käytän naapurin sähköä":"sahko",
    "soitan sähköyhtiöön":"soitasahko",
    "täytän sähköyhtiön nettisivuilla kaavakkeet":"kaavake",
    "käytän naapurin sähköäColor":"red",
    "soitan sähköyhtiöönColor":"green",
    "täytän sähköyhtiön nettisivuilla kaavakkeetColor":"green"},
  "soitasahko":{
    "question":"soitat sähköyhtiöön ja selität asiasi. Virkailija kyselee sinulta tietoja uudesta asunnosta",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_uncomfortable",
    "fore":"null",
    "answers":["et vastaa vaan suljet puhelimen","vastaat kysymyksiin asiallisesti","et vastaa koska et tiedä vastauksia"],
    "et vastaa vaan suljet puhelimen":"poissa",
    "vastaat kysymyksiin asiallisesti":"ohi",
    "et vastaa koska et tiedä vastauksia":"poissa",
    "et vastaa vaan suljet puhelimenColor":"red",
    "vastaat kysymyksiin asiallisestiColor":"green",
    "et vastaa koska et tiedä vastauksiaColor":"yellow"},
  "kaavake":{
    "question":"menet sähköyhtiön nettisivuille ja siellä kysellään erilaisia tietoja uudesta asunnosta.",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_uncomfortable",
    "fore":"null",
    "answers":["annat kaikki tiedot","et anna tietojasi","päätät sittenkin soittaa sähköyhtiöön"],
    "annat kaikki tiedot":"ohi",
    "et anna tietojasi":"poissa",
    "päätät sittenkin soittaa sähköyhtiöön":"soitasahko",
    "annat kaikki tiedotColor":"green",
    "et anna tietojasiColor":"yellow",
    "päätät sittenkin soittaa sähköyhtiöönColor":"green"},
  "palvelut":{
    "question":"Haluat ilmoittaa käyttämääsi palveluihin uuden osoitteen.",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_confused",
    "fore":"null",
    "answers":["käyn läpi kaikki palveluni ja soitan niihin kertoakseni uuden osoitteeni","päivitän tiedot nettisivuilla kaikkiin palveluihin","palveluissa saa olla vanha osoitteeni"],
    "käyn läpi kaikki palveluni ja soitan niihin kertoakseni uuden osoitteeni":"liittyma",
    "päivitän tiedot nettisivuilla kaikkiin palveluihin":"liittyma",
    "palveluissa saa olla vanha osoitteeni":"liittyma",
    "käyn läpi kaikki palveluni ja soitan niihin kertoakseni uuden osoitteeniColor":"green",
    "päivitän tiedot nettisivuilla kaikkiin palveluihinColor":"green",
    "palveluissa saa olla vanha osoitteeniColor":"yellow"},
  "liittyma":{
    "question":"tarvitsetko uuteen asuntoon kotiliittymän?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_happy",
    "fore":"null",
    "answers":["kyllä","en"],
    "kyllä":"valinta",
    "en":"ohi",
    "kylläColor":"green",
    "enColor":"green"},
  "valinta":{
    "question":"miten hankit kotiliittymän?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_uncomfortable",
    "fore":"null",
    "answers":["soitan operaattorille ja selitän tilanteen","hoidan netissä sillä tiedän miten se hoidetaan","hoidan netissä vaikka en tiedä yhtään miten"],
    "soitan operaattorille ja selitän tilanteen":"selitykset",
    "hoidan netissä sillä tiedän miten se hoidetaan":"ohi",
    "hoidan netissä vaikka en tiedä yhtään miten":"liittyma",
    "soitan operaattorille ja selitän tilanteenColor":"green",
    "hoidan netissä sillä tiedän miten se hoidetaanColor":"green",
    "hoidan netissä vaikka en tiedä yhtään mitenColor":"red"},
  "selitykset":{
    "question":"virkailija kyselee sinulta tietoja uudesta asunnosta ja liittymä tarpeistasi?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_uncomfortable",
    "fore":"null",
    "answers":["vastaan kaikkiin kysymyksiin parhaani mukaan","en vastaa kysymyksiin vaan koitan itse jotain","soitan vielä ennen päätöstä toiselle operaattorille"],
    "vastaan kaikkiin kysymyksiin parhaani mukaan":"ohi",
    "en vastaa kysymyksiin vaan koitan itse jotain":"poissa",
    "soitan vielä ennen päätöstä toiselle operaattorille":"valinta",
    "vastaan kaikkiin kysymyksiin parhaani mukaanColor":"green",
    "en vastaa kysymyksiin vaan koitan itse jotainColor":"red",
    "soitan vielä ennen päätöstä toiselle operaattorilleColor":"green"},
  "muutto":{
    "question":"kun kaikki järjestelyt on tehty niin jäljellä on enään itse muutto. Miten hoidat sen?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_happy",
    "fore":"null",
    "answers":["Tilaan muuttopalvelun","Kutsun tuttuni auttamaan"],
    "Tilaan muuttopalvelun":"muuttopalvelu",
    "Kutsun tuttuni auttamaan":"tuttuauttaa",
    "Tilaan muuttopalvelunColor":"green",
    "Kutsun tuttuni auttamaanColor":"green"},
  "muuttopalvelu":{
    "question":"soitat muutto palveluun ja he antavat omia ehdotuksia muuttoon liittyen",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_happy",
    "fore":"fore_9",
    "answers":["ihan sama mitä neuvovat teen niin kuin haluan","kuuntelen ehdotuksia ja mietin mitkä ovat itselleni sopivat","tottelen sokeasti heidän neuvojaan"],
    "ihan sama mitä neuvovat teen niin kuin haluan":"muutetaanpalvelulla",
    "kuuntelen ehdotuksia ja mietin mitkä ovat itselleni sopivat":"muutetaanpalvelulla",
    "tottelen sokeasti heidän neuvojaan":"muutetaanpalvelulla",
    "ihan sama mitä neuvovat teen niin kuin haluanColor":"yellow",
    "kuuntelen ehdotuksia ja mietin mitkä ovat itselleni sopivatColor":"green",
    "tottelen sokeasti heidän neuvojaanColor":"red"},
  "muutetaanpalvelulla":{
    "question":"muuttopäivä koittaa ja olet hyvissä ajoin pakannut tavarat valmiiksi muuttoon, kuinka toimit?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_happy",
    "fore":"fore_9",
    "answers":["avaan ovia muuttomiehille ja annan heidän hoitaa muuton","ängen itseni väliin ja sekoitan kaiken"],
    "avaan ovia muuttomiehille ja annan heidän hoitaa muuton":"muutettu",
    "ängen itseni väliin ja sekoitan kaiken":"muutettu",
    "avaan ovia muuttomiehille ja annan heidän hoitaa muutonColor":"green",
    "ängen itseni väliin ja sekoitan kaikenColor":"red"},
  "tuttuauttaa":{
    "question":"soitat tutuillesi ja sovit heidän kanssaan kuinka toimitaan muuttoon liittyen. Miten toimit?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_happy",
    "fore":"fore_9",
    "answers":["toimin niin kuin on sovittu","teen niin kuin itse haluan"],
    "toimin niin kuin on sovittu":"tuttupalvelu",
    "teen niin kuin itse haluan":"tuttupalveluvaarin",
    "toimin niin kuin on sovittuColor":"green",
    "teen niin kuin itse haluanColor":"red"},
  "tuttupalvelu":{
    "question":"olet valmistellut kaiken muuttoon ja muuttopäivä koittaa. Miten toimit?",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_happy",
    "fore":"fore_9",
    "answers":["muutan tuttujen kanssa tavarat uuteen asuntoon","annan tuttujen muuttaa tavarani yksin","toimin niin kuin on sovittu"],
    "muutan tuttujen kanssa tavarat uuteen asuntoon":"muutettu",
    "annan tuttujen muuttaa tavarani yksin":"muutettu",
    "toimin niin kuin on sovittu":"muutettu",
    "muutan tuttujen kanssa tavarat uuteen asuntoonColor":"green",
    "annan tuttujen muuttaa tavarani yksinColor":"red",
    "toimin niin kuin on sovittuColor":"green"},
  "tuttupalveluvaarin":{
    "question":"tuttusi valittaa kun et ole toiminut, kuin sovittiin.",
    "background":"background_10",
    "person":"character_6",
    "face":"face_sad",
    "fore":"null",
    "answers":["haukun tutun ja muutamme tavarat vihaisena","pahoittelen ja muutamme tavarat"],
    "haukun tutun ja muutamme tavarat vihaisena":"muutettu",
    "pahoittelen ja muutamme tavarat":"muutettu",
    "haukun tutun ja muutamme tavarat vihaisenaColor":"red",
    "pahoittelen ja muutamme tavaratColor":"green"},
  "muutettu":{
    "question":"kaikki on nyt muutettu. Mitä teet?",
    "background":"background_3",
    "person":"character_6",
    "face":"face_happy",
    "fore":"null",
    "answers":["puran tavarat ja toimitan muuttolaatikot sinne minne ne kuuluu","jätän tavarat laatikoihin","purimme jo tavarat paikoilleen"],
    "puran tavarat ja toimitan muuttolaatikot sinne minne ne kuuluu":"null",
    "jätän tavarat laatikoihin":"null",
    "purimme jo tavarat paikoilleen":"null",
    "puran tavarat ja toimitan muuttolaatikot sinne minne ne kuuluuColor":"green",
    "jätän tavarat laatikoihinColor":"yellow",
    "purimme jo tavarat paikoilleenColor":"green"}
}